環保團體「放蛇」抽查旺區100店 約35%違法免費派膠袋

環團「放蛇」抽查旺區100店 約35%違法免費派膠袋

即時要聞

2017-08-14 16:00:21 HKT

環保團體「綠領行動」於今年7、8月期間到8個地區「放蛇」，抽查100間非連鎖商鋪有否違法免費向顧客派發膠袋，發現有35家商店在無徵收膠袋費用下提供膠袋，比去年少20%。綠領行動指有店主會以細小透明密實袋載物來逃避徵費。綠領行動指連續兩年夏天進行同類調查，指自2014年起全面實施膠袋徵費後，不少商戶已有基本的環保意識。

綠領行動去年抽查地區為旺角、長沙灣、太子、深水埗、葵芳及荃灣，今年新增了中環和灣仔兩個人流旺區。放蛇人員光顧地舖或小販檔並購買非豁免商品，如衣服、家品或五金產品等，測試店員會否派發膠袋或收取最少5毫子費用。報告指出，當放蛇人員主動索取膠袋時，有26間商戶沒有收費。

綠領行動總幹事何漢威認為不少商戶完全「闊佬懶理」，隨便派發膠袋，當局應立即開始加強宣傳和向違法商戶發出告票，以起阻嚇作用。
<蘋果>

幾時去深圳睇下邊間廠非法排污呀 一間廠頂到一個屋苑最少

屋企勁多平頭細膠袋

環保撚煩過西

教下啲人先啦

好事黎都屌, 香港人真系落後西方好多...

個客有禮貌問有無膠袋嘅咪話借比佢記得下次還囉
個客系嘅咪收佢$1個囉

你連字都未識寫就咪嘈

去五金鋪買野用手就咁拎走呀？

依D 環保組織只係鍾意搞D 小市民

好多商場係合約入面迫D 租戶每兩三年要做一次大型裝修, 生產個D 裝修垃圾都不知有幾多, 又唔見佢地會出一句聲

d鋪頭已經好醒話計埋膠袋錢

抗議班環保撚浪費金錢去放蛇
過度消費

呢啲有違法架咩？

佢地目標係環保定係捍衛香港法律？
如果佢地覺得依D 野係唔啱, 就算法律而家係容許佢地都應該努力爭取以後禁止咁做, 而唔係聲都唔聲

條友打5p字都出黎吠

多撚魚

一單還一單
講緊膠袋徵費係已經立咗法
用個唔違法既例子就係舉例不當

欺善怕惡

環保團體 = 擾民團體

支那五毛狗來
一有機會就會踩香港

搞鳩市民最有效，反對聲音最少
政府借環保撚同商家打龍通，又有藉口加價
而家去老麥買外賣都唔撚俾膠袋
多撚謝環保撚

石油公司污染仲嚴重，佢地做咗D乜野去抗議？
日日淨係話依樣唔環保，個樣要禁止
刁難市民就最盡力